建制派促認錯 施壓港大撤教席 戴耀廷「文革式批鬥快擴至全港」

建制派促認錯 施壓港大撤教席
戴耀廷「文革式批鬥快擴至全港」

要聞

【本報訊】佔中發起人、港大副教授戴耀廷早前到台灣參加論壇，提到香港可考慮成為獨立國家或聯邦後，先後被港澳辦和中聯辦點名炮轟提倡「港獨」，建制派全線加入狙擊，全國人大常委譚耀宗促港大考慮戴是否適合繼續教書，41名建制派立法會議員聯署要求戴認錯；戴形容文革式批鬥已從他身上開始，很快會擴散至香港所有人。

記者：林俊謙

戴耀廷早前赴台學術交流，討論香港前途，惟言論遭建制派炮轟。

戴赴台發言風波持續發酵，新華社昨發表署名文章譴責，指戴「暴露了他和極少數本土極端分子衝擊一國兩制、禍港亂國的居心」，強調中央多次表明對港獨零容忍，指戴不可能不預見會導致嚴重政治後果，認為他是明知故犯，又指他與外部勢力勾連、圖分裂國家，稱支持港府依法規管違法活動。

李國章：須視乎有否犯法

全國人大常委譚耀宗接受有線電視訪問時指戴言論危害香港和國家，「戴耀廷係教書嘅，𠵱家變本加厲教港獨嘅話，係咪誤導年青人，將佢哋推向死路？佢係咪合適繼續留喺港大？希望校方考慮。」譚接受港台訪問時否認向港大施壓，「大家唔批評你，其實縱容你」。

港大校委會主席李國章接受有線電視查詢時亦指觀乎戴言論，「佢係支持港獨㗎嘛」，但指戴當時並不代表港大發言，「如果有人要發表謬論，我哋都唔可以阻止佢」，而港大是否跟進要視乎有關港獨論是否犯法，「如果係犯法，我哋會跟進，如果唔係犯法，我哋係冇權跟進。」

41名立法會建制派議員昨晚發表聯署聲明譴責戴鼓吹港獨，將社會推向災難，又反駁戴「聲稱」捱轟是因當局要為23條立法造勢，「他的言行違背國家和香港的利益，受到社會廣泛批評是理所當然的，他應該向公眾認錯，而不是轉移視線」，更稱23條立法是政府必須履行的憲制責任。

對於建制派連番狙擊，戴昨午回覆本報查詢時重申，只能想到事件與為23條立法鋪路有關，「啱啱好時機，就搵啲嘢去利用」。問及建制派促撤其教席，他只稱由大學按程序處理。戴昨晚在fb發帖，「文革式批鬥，可能已從我身上開始，很快會擴散至香港所有人，令人人自危，不單不能反對，更要逢迎，甚至要舉報」。

相關新聞

狙擊火頭燒至港大
要聞 5小時前

一唱一和

戴昨晚在fb發帖，「文革式批鬥，可能已從我身上開始，很快會擴散至香港所有人，令人人自危，不單不能反對，更要逢迎，甚至要舉報」。

咩原來佢覺得自己先係第一個畀人批鬥嘅人

執著呢d位做乜春
依家個著眼點係支共文革式批鬥